<!-- omit in toc -->
#  macOS on Tongfang Laptops

<img align="right" src="https://i.loli.net/2020/10/28/p5FchMTzr37Ijb2.jpg" width="200px" alt="preview">

适用于神舟战神、机械革命等品牌 7/8/9 代同方机型安装 macOS 的 OpenCore 配置文件

<img src="https://img.shields.io/travis/com/kirainmoe/hasee-tongfang-macos/oc-general?style=flat-square&logo=travis"/> <img src="https://img.shields.io/badge/bootloader-OpenCore-lightgrey.svg?style=flat-square&logo=microsoft-edge"/> <img src="https://img.shields.io/badge/support_macOS-12.0.1-9cf.svg?style=flat-square&logo=apple&logoColor=fff"/>  <img src="https://img.shields.io/badge/built_by-Yume_Maruyama-ff69b4.svg?style=flat-square"/>


<h3>
    <a href="https://www.bilibili.com/video/av81263778">安装视频教程</a> | 
    <a href="https://hackintosh.kirainmoe.com">帮助文档</a> |
    <a href="https://github.com/kirainmoe/hasee-tongfang-macos/blob/oc-general/Docs/FAQ.md">常见问题</a> |
    <a href="https://github.com/kirainmoe/hasee-tongfang-macos/blob/oc-general/Docs/Changelog.md">更新日志</a> | 
    <a href="https://github.com/kirainmoe/hasee-tongfang-macos/blob/oc-general/README-en.md">English</a>
</h3>

<!-- omit in toc -->
# 目录
- [快速开始](#快速开始)
    - [全新安装 macOS](#全新安装-macos)
    - [更新 macOS](#更新-macos)
    - [更新配置文件 / 从 Clover 迁移至 OpenCore](#更新配置文件--从-clover-迁移至-opencore)
- [兼容性](#兼容性)
    - [兼容的系统](#兼容的系统)
    - [适用的机型](#适用的机型)
- [配置文件概况](#配置文件概况)
- [问题反馈 & 交流](#问题反馈--交流)
- [贡献者 & 鸣谢](#贡献者--鸣谢)
- [许可协议 & 捐赠](#许可协议--捐赠)
- [拓展阅读](#拓展阅读)

# 快速开始

在开始之前，请先查看 [兼容性表格](#兼容性)，确认此配置文件支持你的机型、模具以及系统版本；同时备份好电脑中的重要数据。

请注意：由于本项目的维护方式与其它 Hackintosh 项目不同，请不要使用 GitHub 的 "Download Zip" 功能下载整个仓库。

**正确使用方法是：你需要先下载对应平台的 [Tongfang Hackintosh Utility (同方黑苹果助手)](https://tongfang.kirainmoe.com) ，根据你使用的机型和实际的硬件配置，定制、下载或更新后续安装 macOS 所需的配置文件 (EFI)。**


<details>
<summary>我为什么需要使用 “<b>同方黑苹果助手</b>”？</summary>

<p>虽然配置文件大体相同，但由于采用“同方模具”的衍生机型很多，无法对每个机型单独维护；用户对硬件的自行更换，配置文件也需要做出修改才能兼容。基于以上考虑，作者做出了这款软件。</p>

<p>“同方黑苹果助手”会针对用户的不同硬件情况和需求，定制适合用户机型和硬件情况的 EFI，并且可以确保在更新 EFI 时， Windows 不会丢失激活状态、macOS 不会重置 SMBIOS 识别码。因此，我们推荐所有用户使用“同方黑苹果助手”定制对应机型的配置文件。</p>

<p>如果因为某些原因你无法使用此工具定制配置文件，请参考以下方式手动修改配置文件，以兼容你的机型。</p>
<details>
<summary>手动定制方式</summary>
<ul>
    <li>使用 Download Zip 下载并解压配置文件。</li>
    <li>在 OC/ACPI 文件夹中，根据你的模具选择对应的备选 USB 端口配置文件，改名为 SSDT-UIAC.aml（默认的 SSDT-UIAC.aml 是 GK5CN6X/GK5CN5X 的配置)。</li>
    <li>使用 Xcode / ProperTree 等 Plist 编辑工具编辑 config.plist，根据你的机型选择修改你需要启用的 ACPI 补丁、ACPI 重命名和内核拓展。</li>
    <li>在 config.plist 的 PlatformInfo 中修改你的三码。</li>
</ul>
</details>
</details>

得到配置文件后，请参考下面的教程安装或更新系统：

### 全新安装 macOS

若你是首次安装 macOS：

- 推荐参考官方视频教程[《同方模具笔记本 macOS 安装教学》](https://www.bilibili.com/video/av81263778) 完成安装。
- 或参考下面的文字安装教程完成安装。

<details>
<summary><span style="color: rgb(84,175,221)">展开文字教程</span></summary>

<h4>Step 0. 安装前准备</h4>

<ol>
<li>准备一个容量<b>大于等于 16GB</b> 的 U 盘，用于写入系统安装镜像。</li>
<li>准备一个剩余容量<b>大于等于 35GB 的</b>硬盘分区，用于安装 macOS。</li>
<li><b>备份好硬盘中的重要数据</b>。</li>
<li>确保你的电脑中，<b>没有安装</b>如下不兼容 macOS 的硬件：</li>
<ul>
<li>三星 PM981 / PM981a NVMe 固态硬盘</li>
<li>镁光 2200s 系列固态硬盘</li>
<li>英特尔 傲腾内存 (Intel Optane)</li>
</ul>
<li>参考<a href="http://www.360doc.com/content/19/0614/13/57493_842399187.shtml">此教程</a>，确保你准备用于安装 macOS 的硬盘采用 <b>GPT 格式</b>（而不是 MBR 格式）的分区表。</li>
<ul>
    <li>如果你的硬盘分区表是 MBR 格式，请先在 PE 环境下，使用 <a href="https://www/disktool.cn">傲梅分区助手</a> 或 <a href="http://diskgenius.cn">DiskGenius</a> 软件，参考 <a href="https://www.disktool.cn/content-center/gpt-mbr/how-to-convert-gpt-to-mbr-without-data-loss.html">此教程</a>，将硬盘转换为 GPT 格式。</li>
</ul>

<li>参考<a href="https://zhidao.baidu.com/question/1928773299469344467.html">此教程</a>，确保你的电脑采用 <b>UEFI 模式</b>（而不是传统 BIOS 模式）引导 Windows 系统。</li>
<li>确保你将要安装 macOS 的硬盘上，有一个容量 >= 200M 的 ESP 分区。</li>
<li>如果你不满足上述两个条件：</li>
    <ul>
        <li>请先在 PE 环境下，使用 <a href="https://www/disktool.cn">傲梅分区助手</a> 或 <a href="http://diskgenius.cn">DiskGenius</a> 软件，<b>压缩 Windows 系统分区并创建一个容量 &gt; 200M 的 EFI System Partition 类型分区或 FAT32 类型分区。</b></li>
        <li>在 PE 环境下，参考 <a href="https://www.cnblogs.com/motoyang/p/6111786.html">此教程</a> 重建 UEFI 引导。</li>
        <li>重启进入 BIOS，在 Boot 选项卡中，将 Boot Mode 改为 "UEFI Mode"，保存并重启系统。</li>
    </ul>
</ol>

<h4>Step 1. 下载并写入 macOS 系统镜像</h4>
<ul>
    <li>推荐前往 <a href="https://blog.daliansky.net/" rel="nofollow">黑果小兵博客</a> 下载置顶帖中的最新正式版本 macOS 镜像。</li>
    <li>下载 <b>Clover / WEPE 双分区版</b> 即可。下载完成后应当得到一个 DMG 文件，推荐在写入前先按照置顶帖中的教程，校验 MD5.</li>
    <li>下载 <a href="https://balena.io/etcher">BalenaEtcher</a> 用于写入安装镜像。</li>
<li>将 U 盘插入电脑，使用 BalenaEtcher 将下载好的 DMG 写入到 U 盘上。</li>
</ul>

<h4>Step 2. 获取安装 macOS 用的配置文件 (EFI)</h4>

<ul>
    <li>下载 <a href="https://tongfang.kirainmoe.com">同方黑苹果助手</a> 并安装。</li>
    <li>切换到“配置文件”选项卡，根据引导选择机型、安装的系统版本和特定硬件型号，然后点击“生成 EFI”。</li>
    <li>此时你可以在桌面上名为 <b>"Tongfang_EFI"</b> 的文件夹。</li>
</ul>

<h4>Step 3. 划分安装 macOS 的硬盘空间</h4>
<ul>
    <li>使用 Windows 自带磁盘管理或 DiskGenius 软件，压缩某一个磁盘的空间，并在硬盘的空闲空间上创建一个新分区，格式化为 NTFS 格式。</li>
</ul>

<h4>Step 4. 替换安装镜像中的 EFI 为机型专用 EFI</h4>
<ul>
    <li>打开 DiskGenius 并插入 U 盘，删除 U 盘 ESP 分区中的 EFI/BOOT 和 EFI/CLOVER。</li>
    <li>将桌面上 Tongfang_EFI 文件夹中的 BOOT 和 OC 拖入 ESP 分区的 EFI 文件夹中。</li>
    <li>确保目录结构为：EFI/BOOT 和 EFI/OC。</li>
</ul>

<h4>Step 5. 设置 BIOS</h4>
<ul>
    <li>重启后按 F2 进入 BIOS，确保以下设置一致：</li>
    <ul>
        <li>SATA Mode = AHCI</li>
        <li>Launch CSM = Disabled</li>
        <li>Secure Boot = Disabled</li>
        <li>Boot Mode = UEFI Mode</li>
    </ul>
    <li>按 F4 或其他按键保存并退出。</li>
</ul>

<h4>Step 6. 引导并安装 macOS</h4>
<ul>
    <li>插入 U 盘，开机时按住 F7 或 F10 进入引导菜单。</li>
    <li>从 U 盘引导系统，进入 OpenCore.</li>
    <li>其余步骤与在 Mac 上安装 macOS 无异。需要注意安装过程中将多次重启，请留意 OpenCore 中是否出现新的启动项。</li>
</ul>

安装完成进入系统后，可以下载 [同方黑苹果助手 for macOS](https://github.com/kirainmoe/tongfang-hackintosh-utility) 优化后续使用体验。


</details>

### 更新 macOS

请确保你正在使用最新版本的配置文件（可以使用 [同方黑苹果助手 for macOS](https://tongfang.kirainmoe.com) 检查更新），然后从 macOS  **系统偏好设置 => 软件更新** 里直接 OTA 更新。


### 更新配置文件 / 从 Clover 迁移至 OpenCore

请直接在 macOS 环境下，使用 [同方黑苹果助手 for macOS](https://tongfang.kirainmoe.com) 定制和下载最新配置文件，然后使用工具自带的自动替换功能更新 EFI。

**如果从 Clover 迁移到 OpenCore，还需要进入 Windows 中，设置 UEFI 启动项指向 ESP 分区中的 `EFI/OC/OpenCore.efi`。**

# 兼容性

### 兼容的系统

当前配置文件的版本是 `21.12.3`，兼容的 macOS 系统版本如下表所示：

| macOS 版本 | 兼容状态 | 全新安装 | OTA | 已测试最新版本 | 原因 |
|-------------|--------|---------------|--------|-----------|------|
| 10.13 High Sierra | ⭕ | ⭕ | ⭕ | 未测试 | 不推荐任何 8 代或以上的同方机型安装 macOS High Sierra |
| 10.14 Mojave | ✅ | ✅ |  ✅ | 10.14.6 (18G103) | |
| 10.15 Catalina | ✅ | ✅ | ✅ | 10.15.7 (19H114) | |
| 11 Big Sur | ✅ | ✅ | ✅ | 11.6 (20G165) | |
| 12 Monterey | ✅ | ✅ | ✅ | 12.0.1 (21A559) | |

### 适用的机型

理论上所有使用 **清华同方模具的标压 7/8/9 代机型** （机械革命 Umi Air 等其它使用同方 QC7 模具的设备除外，这些机型可能无法完美兼容）均可使用对应的配置文件。详细的兼容型号表格如下：


<details>
<summary>如何确定我的笔记本是否兼容？</summary>

**请注意，并不是配置相近就可以使用此仓库的 EFI**。

<ul>
<li>本仓库的 EFI 不兼容蓝天模具机型、广达模具机型、六代（含）以下机型、低压处理器机型。</li>
<li>如果你是神舟笔记本，且模具型号没有出现在上述列表中，可以到 http://kfgl.hasee.com/lookup/book/bblist.asp 页面，查询你的笔记本型号所对应的准系统名称。</li>

<li>若你的笔记本采用 **7/8/9 代**因特尔酷睿**标压**处理器，且查询到准系统名称中带有 **“（同方）”** 字样，则你的笔记本可以兼容此仓库的配置文件。</li>

<li>对于其它品牌理论兼容的同方模具机型，若遇到 USB 接口无法识别或速度不正常的问题，建议参照 <a href="https://blog.daliansky.net/Intel-FB-Patcher-tutorial-and-insertion-pose.html">此教程</a> 自行定制 USB。</li>
</ul>

</details>

> 提示：如果你正在使用同方 QC7 模具的设备，可以尝试[此 EFI](https://github.com/szguomy/hackintosh).

<table>
    <thead>
        <th>模具型号</th>
        <th>神舟战神</th>
        <th>炫龙</th>
        <th>机械革命</th>
    </thead>
    <tbody>
        <tr>
            <td>GK5CN6X</td>
            <td>Z7-KP7GZ、Z7-KP7Z</td>
            <td>耀 9000 II</td>
            <td rowspan=2> Z2 Air (8 代) </td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GK5CN5X</td>
            <td>Z7M-KP7GZ、Z7M-KP7Z、 Z7M-KP5GZ、 Z7M-KP5Z</td>
            <td>耀 7000</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GJ5CN64</td>
            <td>Z7-KP7EC、Z7-KP7GC、 Z7-KP7GA、 Z7-KP7GE、 Z7-KP7GH</td>
            <td rowspan=2>炎魔 T2 Ti</td>
            <td rowspan=2> × </td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GI5CN54</td>
            <td>Z7M-KP7GC、Z7M-KP5GC、Z7M-KP7GA、Z7M-KP5GA<br> Z7M-KP7GE、Z7M-KP5GE、Z7M-KP7GH、Z7M-KP5GH</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GK5CP6X</td>
            <td>Z7-CT7GK、Z7-CT5GA、Z7-CT7GA</td>
            <td rowspan=2> × </td>
            <td rowspan=2>Z2 Air (9 代)、Z2 Air-G</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GK5CP5X</td>
            <td>Z7M-CT7GS、Z7M-CT5GA</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GK7CP6R</td>
            <td>G7-CT7VK、G7-CT7RA</td>
            <td>炎魔 T3Ti 710S5R / 710S5V / 510S5R</td>
            <td>X3</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GK5CP6V</td>
            <td>Z7-CT7VH、Z7-CT7VA、Z7-CT5VH、Z7-CT5N1</td>
            <td rowspan=5>×</td>
            <td rowspan=3>×</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GK5CP5V</td>
            <td>Z7M-CT5VH、Z7M-CT7VH、Z7M-CT5N1</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GK5CR0V</td>
            <td>Z8-CT7VK</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GK5CN6Z <br> GK5CN5Z</td>
            <td> × </td>
            <td>Z2 / X8Ti 系列（8 代）</td>
        </tr>        
        <tr>
            <td>GK5CP6Z <br> GK5CP5Z</td>
            <td> × </td>
            <td>Z2-G、Z2-R（9 代）</td>
        </tr>
        <tr>
            <td>GJ5KN64<br>GJ5KN6A<br>(实验性支持)</td>
            <td>Z7-KP7GT、Z7-KP7D2</td>
            <td> × </td>
            <td>X1</td>
        </tr>        
    </tbody>
</table>

# 配置文件概况

- 引导程序为 OpenCore 0.7.5，支持引导 macOS 和 Windows；若需要引导其他操作系统需自行添加。

- 除以下硬件/功能不完美或无法驱动外，其它功能均可正常使用。
  - Intel 蓝牙无法连接部分只支持蓝牙 4.x 的 HID 设备，尤其是部分罗技无线键鼠。
  - Intel 无线网卡暂时处于勉强可用状态；且不支持隔空投送、部分接力场景、无线随航。
  - **nVidia 独立显卡在任何系统版本（包括但不限于 10.13.6）无法驱动。基于此原因，你将无法通过 HDMI / miniDP 接口外接显示器。**
  - 使用 OpenCore 首次引导 Windows，会导致 Windows 无法从 S4 睡眠（休眠）恢复。

- 支持更换了 4K 屏幕的笔记本。
  - 对于 GI5CN54 / GJ5CN64 模具改 4K 屏的用户，**需要先解锁 BIOS 或使用 UEFI Shell** 修改 `DVMT Pre-allocated` 为 `64MB` 以上，具体做法请参考[此文章](Docs/Unlock-CFG-and-DVMT.md)。
  
- 配置文件在不同的笔记本上，可能以极小的概率出现一些特殊的问题。这些问题和可能的原因列在 [#92](https://github.com/kirainmoe/hasee-tongfang-macos/issues/92) 中，可能需要时间修复（或无法修复）。

- 部分功能如键盘灯控制、Fn 快捷键、双击开关触摸板等需要额外的软件支持，具体请查看详情。


<details>
<summary>查看各项功能/硬件驱动详情</summary>

<h4>完美的功能</h4>

- [x] CPU 睿频、变频
    - 可使用 [one-key-cpufriend](https://github.com/stevezhengshiqi/one-key-cpufriend/blob/master/README_CN.md) 调节 CPU 性能方案，默认为节能

- [x] 核芯显卡 Intel UHD Graphics 630
    - 使用 `platform-id: 3E9B0000`
  
- [x] 声卡 Realtek ALC269vc
    - 使用 `layout-id: 29`

- [x] Fn 快捷键 & 双击禁用触摸板
    - 需要安装 [同方助手](https://github.com/kirainmoe/tongfang-utility) 实现

- [x] 键盘灯控制
    - 需要安装 [同方助手](https://github.com/kirainmoe/tongfang-utility) 或 [AUCC](https://github.com/rodgomesc/avell-unofficial-control-center) 控制键盘灯

- [x] 风扇转速控制
    - 需要安装 [同方助手](https://github.com/kirainmoe/tongfang-utility) 控制转速

- [x] 触摸板 (PS/2 和 I2C 协议触摸板均支持手势)

- [x] 有线网卡 Realtek RTL8168H
- [x] Intel 蓝牙（无需热启动）
    - 基于 [OpenIntelWireless/IntelBluetoothFirmware](https://github.com/OpenIntelWireless/IntelBluetoothFirmware) 项目

- [x] USB 3.0, Type-C 
    - 本仓库支持的同方模具的 Type-C 接口均没有视频输出功能。

- [x] 亮度调节
- [x] 原生电源管理 & 电池状态显示
- [x] 摄像头
- [x] 文件保险箱 (FileVault 2)
- [x] S3 睡眠 & 唤醒（睡眠到内存）、S4 睡眠 & 唤醒（休眠到硬盘）
- [x] SD 读卡器

<h4>勉强可用的功能</h4>

- [x] Intel 无线网卡 (AC9462, AC9560, AX200)

    - 基于仍然处于开发阶段的 [OpenIntelWireless/itlwm 项目](https://github.com/OpenIntelWireless/itlwm) 和 [HeliPort](https://github.com/OpenIntelWireless/HeliPort) 项目，目前并不稳定，可能出现频繁的断网或无法联网等问题。

   - 在生成 EFI 时勾选添加 Intel 无线网卡驱动并在 macOS 下使用 HeliPort 客户端管理网络，即可实现使用 Intel 无线网卡链接 Wi-Fi。

<h4>购买或更换硬件后可用的功能</h4>

- [ ] 原生 IO80211 支持的 Wi-Fi 和低功耗蓝牙
- [ ] 隔空投送 AirDrop、接力 Handoff、无线随航 Sidecar
  - 若有更换无线网卡的需求，推荐更换 [BCM94360CS2 + NGFF 转接卡] 方案。
  - 请注意：**DW1820A 无线网卡在同方模具上有已知的兼容性问题**，包括双系统使用时可能导致 Windows 蓝屏、重启后找不到无线网卡等，请尽量避免更换此网卡。

- [ ] 外接显示器
    - 同方 8 代以上模具的 HDMI / miniDP 接口直连独显，因此无法在 macOS 下使用 HDMI/miniDP 接口外接显示。
    - 购买 [此链接](https://github.com/kirainmoe/hasee-tongfang-macos/issues/10) 中测试的产品可能可以满足部分外接显示器的需要。

<h4>无论如何无法使用的功能</h4>

- [ ] 独立显卡
  - 8 代以上同方模具的独显无法在 **任何 macOS 版本（包括但不限于 10.13.x）** 被驱动，关于具体的原因猜测，详见[此文章](http://www.bswaterb.club/?p=285)。
  - 已使用 `SSDT-DDGPU.aml` 屏蔽

</details>


# 问题反馈 & 交流

推荐通过 [GitHub issue](https://github.com/kirainmoe/hasee-tongfang-macos/issues/new) 的方式反馈问题，或者向 kirainmoe@gmail.com 发送问题报告邮件。

你也可以加入以下交流平台获取帮助，**但请确保你在群里问问题之前，已经看过了[教学视频](https://www.bilibili.com/video/av81263778)**！


| 群名称 | 神舟战神黑苹果 1 群 | 神舟同方黑苹果 2 群 | Tongfang Hackintosh Community |
|-----|------|---------|--------|
| 类型 | QQ 群 | QQ 群 | Discord |
| 群号 | 833022235 | 815359928 | 750367447688937503 |
| 加群二维码 | ![1群二维码](https://i.loli.net/2020/01/05/sKh875UC14LFejv.png) | ![2群二维码](https://i.loli.net/2019/11/23/Fzkeprn9PA7bf6q.png) | ![discord](https://i.loli.net/2020/09/01/EIJBYs5Vy8hao2q.png) |
| 加群链接 | https://jq.qq.com/?_wv=1027&k=5G82zlQ | https://jq.qq.com/?_wv=1027&k=5b7ZJWl | https://discord.gg/CDQNnMc |
| 规模 | 1000 人群 | 500 人群 | 无限制 | 
| 特殊限制 | 无机型限制，但因人数爆满，暂需付费 1 元入群 | **仅限同方模具的 8/9 代机型用户加入** | **仅限同方模具的 8/9 代机型用户加入** |

# 贡献者 & 鸣谢

请转到 [《贡献者与鸣谢名单》](Docs/Credits.md) 查看所有的贡献者及版权声明。

# 许可协议 & 捐赠

声明：**对于本仓库配置文件的一切开发、维护旨在学习，请勿用于商业用途和非法用途。**

**使用本仓库提供的配置文件时，需遵守 [LICENSE](LICENSE) 和以下规则：**

- 使用本仓库下的所有配置文件是完全免费的。不允许任何人以任何形式、任何价格出售和重新分发此配置文件。

- 在此配置文件的基础上适配其它机型的配置文件，需要将成果向任何人开放，并保留对本项目的引用和鸣谢 (Credits) 信息。

- 在任何项目中，使用了从此仓库中获取的任何由其他人创作的内容，需要保留对本项目的引用和他人的版权信息。

**这意味着你不能**：

- 针对此仓库提供的 EFI，提供包括但不限于交易下载、付费下载、邀请下载等 “将下载与付费绑定” 的服务。
- 在此配置文件的基础上适配其他机型的 EFI 并提供上述付费下载服务。
- 重新分发此 EFI 或适配其它机型 EFI 时，删除版权信息或鸣谢声明。

---

关于捐赠，如果您认可我的工作，也可以通过捐赠支持我。所有的捐赠将会成为我更新的动力。

| 支付宝 | 微信 |
|-------|------|
| <img src="https://i.loli.net/2019/09/19/j8doaIVYWtMXlNJ.png" width="200px"> | <img src="https://i.loli.net/2019/09/19/xkoHIsuZLvtzDSP.png" width="200px"> |

# 拓展阅读

提示：涉及硬件层面的修改请谨慎操作。

- [GJ5CN64 / GI5CN54 模具 PS/2 触摸板优化方案 (by @anhor)](https://ryanhor.com/2020/03/12/how-to-hack-perfect/)
- [Aptio V BIOS 解锁全功能教程 (by @bswaterb)](http://www.bswaterb.club/?p=218)
- [同方机型 EFI 适配不完全指南](https://github.com/kirainmoe/hasee-tongfang-macos/blob/oc-general/Docs/Adapting-Guidance-zh-CN.md)
- [不刷新 BIOS 的前提下修改 DVMT Pre-allocated](Docs/Unlock-CFG-and-DVMT.md)
- [其它长期维护机型 EFI 列表](https://github.com/daliansky/hackintosh)
